A Partir d'une installatin de base :

dans Préférences :

Enter "https://dl.espressif.com/dl/package_esp32_index.json" into the “Additional Board Manager URLs” field . Then, click the “OK” button

reboot IDE

aller dans gestionnaire de cartes

chercher esp32

installer le module ""esp32 by espressif"

reboot IDE